[
  {
    "number": "1",
    "question": "Considere esta afirmação: “ Eficiência significa que os custos de fazer um pouco mais (o custo marginal) para aumentar a segurança são iguais aos benefícios (os retornos marginais em termos de melhoria da saúde e do bem-estar resultam da redução do risco)”. ",
    "options": [
      "Certo.",
      "Errado."
    ],
    "answer": "Certo."
  },

  {
    "number": "2",
    "question": "A análise de decisão apresenta componentes principais, que representam os blocos de construção de análises de prevenção-eficácia, dentre os itens abaixo, qual item NÃO pertence a análise de decisão:",
    "options": [
      "Especificação do problema e os objetivos",
      "Avaliação clínica de saúde",
      "Estimação das probabilidades",
      "Avaliação as consequências dos custos"
    ],
    "answer": "Avaliação clínica de saúde"
  },

  {
    "number": "3",
    "question": "A análise de custos envolve:",
    "options": [
      "Identificação das consequências dos acidentes de trabalho e problemas de saúde nos recursos.",
      "Medição das consequências dos acidentes de trabalho e problemas de saúde nos recursos.",
      "Avaliação das consequências dos acidentes de trabalho e problemas de saúde nos recursos.",
      "Todas as alternativas acima."
    ],
    "answer": "Todas as alternativas acima."
  },

  {
    "number": "4",
    "question": "Considere esta afirmação: “Custos intangíveis são os custos associados a uma atividade de prevenção ou saúde para a qual é extremamente difícil atribuir um valor monetário”. ",
    "options": [
      "Certo.",
      "Errado."
    ],
    "answer": "Certo."
  },

  {
    "number": "5",
    "question": "Considere esta afirmação: “Os custos financeiros são os custos de oportunidade dos recursos usados para implementar a intervenção (ou seja, o valor dos recursos se tivessem sido utilizados para outra finalidade produtiva)”.",
    "options": [
      "Certo.",
      "Errado."
    ],
    "answer": "Errado."
  },

  {
    "number": "6",
    "question": "Por que a análise custo-benefício é um dos métodos mais utilizados em saúde e segurança?",
    "options": [
      "Porque determina se uma nova intervenção gera um benefício líquido para a sociedade.",
      "Porque utiliza a abordagem willingness to pay. ",
      "Porque utiliza a mesma unidade monetária para os custos e os benefícios.",
      "Porque é uma análise com uma característica comparativa."
    ],
    "answer": "Porque utiliza a mesma unidade monetária para os custos e os benefícios."
  },

  {
    "number": "7",
    "question": "Qual a diferença da análise custo-benefício para a análise custo-efetividade?",
    "options": [
      "A unidade de medida do impacto utilizada na custo-benefício é monetária e na custo-efetividade a medição do impacto é em unidades naturais.",
      "A unidade de medida do impacto utilizada na custo-efetividade é monetária e na custo-benefício a medição do impacto é em unidades naturais.",
      "Na análise custo-benefício a questão norteadora é: “para alcançar determinado objetivo, qual estratégia é mais custo-efetiva?”.",
      "Não há diferença entre as duas análises."
    ],
    "answer": "A unidade de medida do impacto utilizada na custo-benefício é monetária e na custo-efetividade a medição do impacto é em unidades naturais."
  },

  {
    "number": "8",
    "question": "Qual a unidade de medida utilizada pela análise custo-utilidade para determinar o impacto de uma intervenção em saúde?",
    "options": [
      "Valoração contingente.",
      "Análise conjunta.",
      "Unidade monetária em reais.",
      "Anos de Vida Ajustados pela Qualidade (AVAQ)."
    ],
    "answer": "Anos de Vida Ajustados pela Qualidade (AVAQ)."
  },

  {
    "number": "9",
    "question": "O que é o Retorno Sobre o Investimento (ROI)?",
    "options": [
      "Ferramenta de gestão que evidencia o quanto a empresa obteve de resultados em relação aos investimentos realizados nela.",
      "Ferramenta de gestão que evidencia qual a alternativa que tem melhor retorno para a empresa.",
      "É a ferramenta que utiliza o valor investido sobre as empresas.",
      "Ferramenta de gestão que evidencia o quanto é importante a empresa investir em saúde."
    ],
    "answer": "Ferramenta de gestão que evidencia o quanto a empresa obteve de resultados em relação aos investimentos realizados nela."
  },

  {
    "number": "10",
    "question": "O Valor Sobre o Investimento (VOI) possui uma visão mais sistemática dos resultados associados com a existência de um programa abrangente de promoção da saúde no ambiente de trabalho. No entanto, para realizar ações de promoção da saúde mais direcionadas e promover uma cultura de saúde entre os seus colaboradores, é necessário inicialmente que a empresa:",
    "options": [
      "Calcule os gastos necessários.",
      "Realize campanhas de reabilitação em saúde.",
      "Realize o mapeamento da saúde organizacional.",
      "Identifique as lacunas."
    ],
    "answer": "Realize o mapeamento da saúde organizacional."
  }
]
